有幾多人真係做緊自己想做既野？

如果做緊，想知係做咩

我覺得社會上超過九成人都係為份糧
叫做啱做就繼續做
好少真係好鐘意份工既工作內容

其實諗落好唏噓
有幾多人放棄夢想，成世人勞勞碌碌

連自己想做咩都唔知 唔太惡頂都做㗎啦 咁所人真係想知自己做咩咩

番一份Full time再加埋OT真係好困身。應該一早搵下我自己想做嘅嘢，好似浪費左最適合摸索既階段。

同埋都冇乜機會摸索... 好多野唔做落唔會知係點
就算摸索到，都未必有機會

根本唔知自己想做咩

有糧出有得HEA就夠啦

香港唔講興趣，只講錢

我做緊廚師 好開心

我中學㨂科，大學揀科，職業同自己搞生意，
全部都係按自己的興趣去㨂去做
我好鍾意自己份工，考專業牌，同做生意

打工的工作內容：計數，砌數學模型，
檢查手下計的數/program/macro

自己的生意：私人投資公司 — 房地產，買地起樓，股票，基金，衍生工具

教書
我仲記得當年返工頭兩個月都無check到自己有冇出糧
因為淨係日日返工已經好開心，好有滿足感
份糧對我只係bonus
日日都期待上堂（見到啲學生妹）

算係鍾意嘅行業
但係唔係鍾意嘅技能/職位

因為會窮

打緊官司
幾開心
不過都係夾band 開心啲

女朋友係學生妹?

因為係香港局限咗

諗起差唔多10年前呢首歌
香港人打工大多數都帶著一份無奈

一支公設計同開發緊一隻群揪 Game
Dream Job

你見成400人仆去考公務員就知香港人打工係為份糧

我！
我最想做既野就係唔洗做！

你講嘅9成人為錢返工
當中有幾多人知道自己想做咩先
又有幾多真係放棄咗原本好有熱誠嘅理想先

E家就每年會接份合約工, 外國做 8~9 個月
對呢份工作無乜熱誠, 但唔討厭

返到香港會自己搞d小生意
算係自己鍾意做既野

因為個社會令你連認識自己既機會都冇
中小學填鴨教育
大學又唔可以揀乞食科
一早已經已經潛而默化左你唔可以追求興趣
畢業又要鬥快搵工
做緊野既又唔敢裸辭
儲舊小錢買樓結婚就更加唔使再諗自己想點
好多人都係咁庸碌一生

我最想做既野就係乜都唔想做

香港只有做份搵錢多既工先有能力support做自己想做既野

起碼叫唔係做唔鍾意既工作

自己想做咩都唔知，份份工都求其做住試下先，點知全部都唔鐘意

就算係想做都唔等如人工會高

做緊

我最想只係移民...

pin this plz

講得好啱
唔係點會咁多人走去做政府office工日日重重複複
就係為咗一份穩定嘅人工

真

都係教書，
教到學生識，陪住佢地成長，
果種滿足感真係好大

細個鍾意車
中學臨畢業果陣想做整車
之後讀完個濕鳩HD就入左行
雖然比預期更辛苦難捱
但起碼對得住自己,達成當初既目標

正喎 轉行先

7年前搵到目標，同藝術有關
儲經驗加讀書後入行，做得好開心

我係, quit左份正職自己做身心靈療癒行業

知道自己鍾意creation
所以任何關於創造既都鍾意，唔侷限於某一個行業，試過自己寫小說，拍片，就連玩minecraft都好享受果種有無到有既過程，每一次玩都係由乜都無開始挖資源，跟住再搵d好材料起間屋再整個自動收割機，整好晒就會del撚左佢到興起再重新玩過。

揾唔到揾到食

sad but ture

自己有興趣個行會窮

仲開發緊，不過已有 Patreon 同 Angelfund,
黎緊會去日本設立 game studio

畢業第一份工就做呢行
做咗三年多啲都無話反感
有keep住進修
幾鍾意學呢行既野

你好變態…

我想做兒子
但係做唔到
搵唔到好爸爸

危

點解我唔係李嘉誠個仔

我好中意份工，幫到人改變自己係好開心。但因為我把口唔掂所以搵唔到食，暫時只夠基本生存，有時都會諗係咪真係岩自己，成日都想比個限期自己，真係唔掂就走啦，但又唔甘心，去到最近更加怕走。

PT

我係其中一個
因為高中成績唔好入咗it
出嚟又做it dog 但唔想做 學極唔識 雖然呃到下飯食
但人到三十 一諗起仲要做多三十五年唔鍾意做嘅嘢就傷心

算係做緊小學時嘅理想工作

獵人巴

去左自己由細到大都想去既地方生活
落地生根，有份穩定既工
份工都係同我大學major真接有關既
但始終都係打工，的確好難搵到確切既滿足感
但可能係因為我唔夠愛我份工

姐係咩

香港教育制度問題 冇乜機會發掘自己鍾唔鍾意做d咩

我諗最重要係搵你最鍾意＋擅長的嘢吧。
其實而家比起上一代已經好好多，最少你打機叻都有方法可以搵到食。

工廠式教育制度扼殺每個人的獨一無二感。

有想做 但做唔到

毒撚,做玩具公司,日日同毒撚同事玩玩具

IT狗

格劍

為錢先想做算唔算
興趣真係冇乜

香港真係好多人跟住主流走，冇思考過乜嘢生活方式啱自己

fg啱啱返第一份全職，以前一直好迷惘，唔鍾意自己讀嗰科嘅工作。上個月搵到一份自己好有興趣，甚至係強項嘅工作，原來真係好正，做自己愛做的事，真係好有滿足感，廿幾年嚟第一次咁肯定自己嘅價值！

大家加油！

我。

一直喜歡劏客，現在是位sales.

日日都好開心。

會做到人開心嘅工多數係前線工種
而前線工種多數係junior
junior 工多數冇咁好pay
咁冇咁好pay 就會offset 返個開心指數

識得咁諗既人都已經好少

我知我唔想搵錢，係被迫

世界邊有咁多興趣可以monetize 到變份工
做生意又真係要睇性格夠 entrepreneurial

其實唔洗咁執著
大部份人都係返工做自己擅長嘅嘢
搵錢去做自己有興趣嘅野

eg 有幾多人搞音樂嘅收入多得過打份IT工
不過份IT工就令你夠錢買結他夾間band房

觀念正確
有份work live balance 既工好重要

me
hea 人做hea 工

係咩工呀

講得好中係自己都完全唔認識自己(我估HK大部份人都係咁?)
諗返起讀書簡科畢業搵工都一定聽老師前輩講過話要follow your heart 追尋自己夢想，但問題核心係根本連自己都唔知自己想做咩，有咩achievement goal想達成 ，好似做左20幾年人白做咁

個狀態時間耐左，其實同機器無分別，成世人都係為左成就他人，讀書就做白老鼠咩DSE比個制度玩，做野就唔知做乜鳩咁應付日常開支交稅，成為社會中無自由意志可有可無的一粒齒輪，比最頂果層人勞役，用份糧買起左自己人生咁。

所以好提子一 D好知道自己想點的人，好有目標，究竟點樣做到，而自己做唔到佢地個境界

我，返工日日都好開心係咪好奇怪

都唔係，我都試過
不過做耐左覺得係時候跳出comfort zone
點知真係好難搵得返自己enjoy既工作

我都係
上一份工做得幾開心，做既野自己擅長，老細同事欣賞我，又有work life balance。只係做耐咗就覺得開始唔多野學，少少悶，人工又想再高啲，想趁後生再搏盡啲

結果轉咗工就發現上一份工係天堂

我就係覺得香港已經太多唔快樂嘅打工仔 唔需要多我一個
於是大學轉major 為咗做自己鐘意嘅職業
搵得唔多 但對得住自己 將勞力付出喺自己鐘意嘅嘢度

師兄我都明白你嘅感受，我之前返嗰份工一開始都覺得好開心，但係做耐左就覺得營營役役，又要shift，番到屋企又夜，又冇乜發展空間，最後做咗年幾就quit咗，把心一橫去讀書，讀自己鍾意嘅嘢。
我都睇得出師兄你曾經都有做過自己開心滿足嘅工作，亦都好努力想突破自己，我認同樓上講要做一個快樂嘅打工仔，如果現實可以嘅話，邊個想唔開心

你會唔會再想揾返work life balance？

每份工頭幾個月都以為係做緊想做嘅嘢 結果都係無份做得長

我想過啲簡單嘅日子，唔需要畀社會/親友限制我想做嘅嘢

我唔係冇嘗試過

我試過做地盤整親搞到搬唔到重嘢，啲痛一直斷唔到尾。

做sales又唔夠人口才好，成日畀人捽數，不斷改變自己都冇用。

我冇已經話要喺香港買樓上車，只係想冇經濟壓力,過啲開心簡單嘅日子,點解咁難

呢個世界公平咩？

我想要自由。。。。。。

但香港根本冇自由呢一樣嘢

庸庸碌碌半生

屋企仲吹快D拍拖結婚，但就黎連自己都養唔掂,點搞

最後去咗讀咩？宜家過成點

過多幾年我都會想搵返work life balance
我宜家份工係好chur，但勝在人工高，做多兩年就應該儲到幾球做首期+結婚，所以頂住先

只係有時受完氣，OT完返去自己捱飯盒，就忍唔住諗 : 其實除咗人工，我仲有啲咩 究竟我可以捱多幾耐 捱完我可以去邊

我會對部份task有心機研究下 覺得幾有趣咁
但又唔肯定自己係咪洗咗自己腦先會覺得啲嘢有趣
好難判斷
但會享受多嘢做做到夠鐘走人 多過無嘢做要望住個鐘等放

返緊一份自己想做既工作
但一場武漢肺炎令到我呢行進入冰河時期
屌你老母中國。

個個比較先會咁，唔比較無傷害

Same
冇話特別鍾意做啲咩嘢
平時做嘢可以用下腦已經幾開心

平時唔多用腦

講到你出邊都唔係蟲蟲福福咁

仆街 一樣

其實一grad,真係唔知自己想做咩。同工作就好似盲婚啞嫁，不過做下做下又ok

咁...都唔知架...咁都係求其搵間入架咋...
咁入到去...無人出聲咯...咁我咪搵個位坐低做野囉

其實畀你做到呢份工,你都係會唔想返工,有得蛇就會去蛇,但認真時認真囉.

我都係,做緊麵包師.但同你哋嘅關係就好似醫生同牙醫咁.

又俾個低EQ老細屌 唉
就算份工幾好，有個仆街老細真係咩熱誠都冇